# Реальность

Совокупность ощущений и мыслей

# Ощущение

Реакция организма на действие реальности

# Мысль

Информация формирующая реальность

Является продуктом рационализации ощущений

# Мысль против чувства

Действия реальности порождают реакцию наблюдателя и вызывают эмоциональный отклик

Не все действия реальности порождают эмоциональный отклик (эо)

В случае отсутствия эо не будет создана информация, т.е. мысль

В случае с эо, эо может иметь разнообразную окраску, которую мы трактуем как хорошо/плохо

Зачастую система автономна, при изменении реальности эо подаёт сигнал, создающий информацию хорошо/плохо основанную на эо. В этом случае информация является бинарной, т.е. равна одному биту, при встрече с похожим раздражителем реакция берется из информации, если она есть

В случае более сложного поведения, когда эо обращается к нескольким единицам информации появляется новая мысль, основанная на результате предыдущих опытов и включающая в себя больше чем бит информации

Мысль может быть результатом других мыслей

Так как мысль неразрывна от чувства, то и сама мысль создаёт чувство

Что даёт возможность создать новую мысль, которая может сменить окраску эо от изменения реальности

# Метамысль (мм)

Мм является наблюдателем процесса эо - информация и создаёт новый вид информации бит + n

Где бит - информация об окрасе эо

n - информация порождающая эо

При использовании мм, акцент делается на чувстве, а не информации, но доступ к информации остаётся

Это даёт возможность упростить восприятие эо от раздражителей, на которые невозможно повлиять, либо на ощущений созданных мыслью

Так же мм даёт остановить поток информации поражающую эо, что является сильным инструментом